有冇人覺得中文同英文喺名詞上各有好處？

有啲場景用英文會比用中文好嘅，如果係讀chem嘅話，應該會深切體會到用英文讀嘅好處，例如話Buckminsterfullerene（即係C60 Buckyball），如果有條問題問你Buckyball嘅全名係咩，用英文都應該可以寫到出嚟，但係用中文嘅話就會變成「巴克明斯特富勒烯」，個名好核凸一啲美感都冇，而且勁難記，因為個中文係英文個音直譯出嚟嘅

但有啲場景用中文會比英文好嘅，例如話有啲動物個樣同種類差唔多，中文好易搞，只要喺佢個名前面加少少嘢去形容就可以分辨，例如話豹、獵豹、美洲豹、花豹、黑豹、雪豹等等，但係如果係用英文形容豹就會用唔同嘅字，好似Cheetah、Leopard、Jaguar、Panther

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

有冇人講吓點解會咁？

英文字抽象d, 中文像形文字

其實係睇你點譯翻譯、詮釋本來就會流失本意，無咩好奇怪

咁英文用唔同名去表達差唔多嘅動物呢？

中文基本上除咗像化學元素呢啲野之外，都無辦法/需要創造新嘅字去表達物件意思，中文係直接用原有字拼一個新意思出嚟，識三幾千個中文字已經夠日常生活
翻譯外來語有兩種，一種係音譯， 一種係意譯 ，任何人無見過音譯嘅物件都唔會知嗰樣係乜嚟，例如的士，就咁講的士係唔知道乜野，其實計程/出租車先係真正意思。你所講嘅化合物我相信中英文都可以用化學命名法表達，而唔係用人名，但就會好累贅

英文可以直接用26個字母創造新詞語，英文比較少好似中文咁用本身最基本嘅字拼拼合合出意思，所以英文要識兩三萬字先夠日常生活

例如自閉症 autism ，就算你唔知未聽過係乜，中文的話就咁睇呢三個字，都估到係乜，但英文autism，真係唔識就唔識

我覺得呢種造詞之間嘅差別會令思考方式好唔同

咁有冇咩解決辦法？唯一辦法就係記熟佢？好似喺個腦到造出一個mapping咁？「字->意思」咁？

其實記英文方法係睇佢個root，即係拉丁文希臘文，例如自閉autism係希臘文autos而嚟，即係self咁解
咁當你見到另一啲類似嘅字，例如automatic就大概估到同記到佢個意思

同埋呢panther, jaguar, cheetah明明差唔多但係個名咁大分別係因為佢哋個來源唔同，係嚟自唔同語言對於個動物個描述
例如cheetah個root係梵文，而leopard係希臘文，咁好自然大家個名都唔同啦
但係中文係後期西學傳入先大量正式翻譯呢啲字，咁佢當然可以根據動物居住地區改名啦